工人突然話唔做，但又未約滿應該點做？

呢到有冇巴絲知道應該點做
屋企個工人做左半年左右今日啱啱突然同我講唔做
但個agent失左蹤工人而家冇passport
啱啱就同我講話想做到9月14號就唔做
而家嘅我應該點做有咩手續要搞？

即報入境

佢之前已經偷左5000蚊想炒佢好耐一直忍到約滿諗住約滿就炒但佢已經醒到起入境攞from填埋

偷錢就應該報警啦

但冇證據呀

先報警,遲有遲報~

趁你仲記得呢件事.有無證據都報左警先,個工人而家擺明玩野,就係見你無報警就食住你

佢聲稱佢印尼果邊會寄反passport 比佢但理論上我係冇權搵佢野但有理由相信passport 已經到左佢手所以先咁大膽講唔做

passport 僱主唔可以keep,但你可以叫佢出示,一來睇下有無借錢(被抵押),另外係僱主做擔保,佢係香港有咩事你要負責,佢話唔做即係毀約,你要搵到中介為止,唔得就搵香港家庭傭工僱主協會,問下佢地點算好,要幫佢買機票,仲要送佢上機為止,你一定要睇住佢入閘,好多中介話就話送走左,其實仲係香港,食左你張機票錢

就係個中介而家走左佬搵唔到

中介走佬，會唔會有D負責監察既政府部門幫到你？同麻受影響既唔會得你一個。